

\gla Hơmâo sa čô pô tha ñu nao ngă hmua. //
\glb {\sc^exist} one {\sc^clf} person old {\sc^3s} go do field //
\glft `There was an old man who went to work his farm.' //


\gla Ñu djă gă, ñu djă čŏng ñu, laih gui rêo ñu. //
\glb {\sc^3s} hold machete {\sc^3s} hold hoe {\sc^3s} after carry.on.back back.basket {\sc^3s} //
\glft `He took along his machete, he took along his hoe, and he carried his basket on his back.' //


\gla Tơdang ƀơi rôk jơlan ñu nao hma, ñu ƀôh sa drơi mră dŏ ƀơi gah, a, hruh ñu. //
\glb while at along trail {\sc^3s} go field {\sc^3s} see one {\sc^clf} peacock stay by {\sc^drct} {} nest {\sc^3s} //
\glft `While he was in the path going to the farm, he saw a peacock by its nest.' //


\gla Tui anŭn ñu kiăng nao mă mră anŭn, samă-mơ̆ ƀu dui ôh; yuakơ ñu kiăng glaĭ mơ̆ng hma kêñ. //
\glb follow {\sc^dem.med} {\sc^3s} want go take peacock {\sc^dem.med} but {\sc^neg} be.able {\sc^neg2} because {\sc^3s} want return from field later //
\glft `So he wanted to get the peacock, but he wasn't able; so he wanted to return from the field later.' //


\gla Ñu glaĭ mă mră anŭn. //
\glb {\sc^3s} return take peacock {\sc^dem.med} //
\glft `He’d come back to get the peacock.' //


\gla Samơ̆ tui anŭn yơh, ñu truh pơ hma ñu. //
\glb but follow {\sc^dem.med} {\sc^emph} {\sc^3s} arrive {\sc^p} field {\sc^3s} //
\glft `But after that he arrived at his field.' //


\gla Truh klăm, ñu wơ̆t glaĭ kiăng nao mă mră //
\glb reach afternoon {\sc^3s} swing return want go take peacock //
\glft `Come afternoon, he headed back, wanting to go get the peacock.' //


\gla Ƀơi hruh mră anŭn, ñu ƀu thâo ôh, yuakơ mơnơ̆ng mră anŭn ñu, kuai ñu glông. //
\glb at nest peacock {\sc^dem.med} {\sc^3s} {\sc^neg} know {\sc^neg2} because animal peacock {\sc^dem.med} {\sc^3s} neck {\sc^3s} tall //
\glft `At the peacock's nest, he didn't know, because the peacock, it---its neck was long.' //


\gla Tui anŭn ñu {jŏng hiu} pơ anai {jŏng hiu} pơ adih. //
\glb follow {\sc^dem.med} {\sc^3s} sway {\sc^p} \sc^dem.prox sway {\sc^p} {\sc^dem.dist} //
\glft `So it swayed this way and swayed that way.' //


\gla Tui anŭn yơh, ñu nao. //
\glb follow {\sc^dem.med} {\sc^emph} {\sc^3s} go //
\glft `So he went for it.' //


\gla Mră anŭn dŏ pôn, krôp bôh ñu //
\glb peacock {\sc^dem.med} stay lie.prone shelter egg {\sc^3s} //
\glft `That peacock was sitting still, sheltering its eggs.' //


\gla Ñu rui nao. //
\glb {\sc^3s} crawl go //
\glft `He creeped towards it.' //


\gla Truh pơ anŏ mră anŭn lĕ, ñu plŏng mă mră. //
\glb arrive {\sc^p} thing peacock {\sc^dem.med} {\sc^emph} {\sc^3s} leap seize peacock //
\glft `When he reached the peacock, he leaped forward and grabbed the peacock.' //


\gla Samơ̆ ƀu-djơ̆ mră ôh. //
\glb but {\sc^neg(dp)} peacock {\sc^neg2} //
\glft `But it wasn't a peacock!' //


\gla Jing hĭ prao. //
\glb {\sc^cop} {\sc^prt} snake //
\glft `It was a snake!' //


\gla Aƀôih ñu glăng lăng prao lĕ, ñu tơlư̆t tơlăt ƀơi bôh pơtâo đên anŭn lĕ ñu, kar hăng tơlok hĭ tơngan ñu pô mơh. //
\glb {\sc^eprsv} {\sc^3s} look look snake {\sc^emph} {\sc^3s} shake.violently shake.violently at fruit stone ? {\sc^dem.med} {\sc^emph} {\sc^3s} similar.to with bruise {\sc^prt} hand {\sc^3s} {\sc^refl} also //
\glft `Oh! He looked -- it was a snake! He shook it violently against that stone, so that he bruised his own hand.' //


\gla Laih dơ̆ng prao anŭn djai hĭ. //
\glb after again snake {\sc^dem.med} die {\sc^prt} //
\glft `Then the snake died.' //


\gla Mră anŭn đuaĭ ƀu hơmâo ñu hơmâo mơ̆n ƀu hơmâo ôh. //
\glb peacock {\sc^dem.med} run {\sc^neg} {\sc^exist} {\sc^3s} {\sc^exist} also {\sc^neg} {\sc^exist} {\sc^neg2} //
\glft `The peacock had escaped; it wasn't there!' //


\gla Anŭn ñu tơtư̆ bih {drơi jan} ñu. //
\glb {\sc^dem.med} {\sc^3s} shake all body {\sc^3s} //
\glft `Then he was shaking, his whole body.' //


\gla Ñu glaĭ pơ sang ñu ruai kơ ƀing pô gơyŭt gơyâo ñu. //
\glb {\sc^3s} return {\sc^p} house {\sc^3s} recount {\sc^p} {\sc^pl} person friend {\sc^redup} {\sc^3s} //
\glft `He returned home and told (the story) to his friends.' //


\gla Ñu laĭ, Kâo nao mă mră jing mă hĭ kŏ prao. //
\glb {\sc^3s} say {\sc^1s} go seize peacock {\sc^cop} seize {\sc^prt} head snake //
\glft `He said, ``I went to catch a peacock, but what happened was I caught a snake's head.''' //


\gla U, ñu rơngot {biă mă}, jưh laĭ kơ {abih bang} ană plơi pla ñu, ƀơi jơlan ñu nao bat pơ hmua anŭn. //
\glb oo {\sc^3s} sad very.much stop say {\sc^p} all child village {\sc^redup} {\sc^3s} at trail {\sc^3s} go walk {\sc^p} field {\sc^dem.med} //
\glft `Oo, he was very sad; he went on to tell all the villagers about the trail where he walked to the field.' //


\gla Anŭn jing {bih bang} plơi pla anŭn dŏ hơdơr nanao ƀơi anŏ pô mă mră anŭn. //
\glb {\sc^dem.med} {\sc^cop} all village {\sc^redup} {\sc^dem.med} stay remember always at place {\sc^prt} seize peacock {\sc^dem.med} //
\glft `There all the villagers still always remember when they come to the place where the man grabbed the peacock.' //


\gla Ñu glăng nao ruai glaĭ anăn pô anŭn. //
\glb {\sc^3s} continue go recount return name {\sc^prt} {\sc^dem.med} //
\glft `They go on repeating the name of that man. ' //


\gla Jing ƀu hơmâo mră ñu ƀơ̆ng ôh. //
\glb {\sc^cop} {\sc^neg} have peacock {\sc^3s} eat {\sc^neg2} //
\glft `So it was that he didn't have a peacock to eat.' //


\gla Ñu {grong glaĭ} đôč đač luč soh. //
\glb {\sc^3s} continue.on.back only only lose completely //
\glft `He just went on home empty-handed.' //


\gla Dô̆ anŭn laih. //
\glb reach.end {\sc^dem.med} {\sc^pst} //
\glft `That's all.' //

